# Okwu Mmekọ

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Akwadola ụlọ ọrụ a nke na-enweghị ụkpụrụ"

"Companylọ ọrụ gị enweghị ntụkwasị obi. Claim na-ekwu na ịmanye DMCA mana ị nwere ọtụtụ akwụkwọ ikpe maka ịgaghị eme ya."

"Ha na-enyocha nanị ndị na-agbagha ụkpụrụ omume ha."

"Echere m na eziokwu ahụ adịghị agbanwe agbanwe ma zoo nke ọma ka ndị mmadụ hụ ya."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>pịa m

## CloudFlare na-agha ndị mmadụ
</summary>


Cloudflare na-ezigara ndị ọrụ na-abụghị Cloudflare ozi ịntanetị spam.

- Naanị ziga ozi ịntanetị na ndị debanyere aha ịbanye
- Mgbe onye ọrụ kwuru “kwusi”, kwụsị ịkwụsị iziga email

Ọ dị mfe. Ma Cloudflare achọghị ịma.
Cloudflare kwuru na iji ọrụ ha nwere ike ịkwụsị ndị spammers niile ma ọ bụ ndị na-awakpo ya.
Kedụ ka anyị ga-esi kwụsị Cloudflare na-enweghị ịgbalite Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Wepu nyocha nke onye ọrụ
</summary>


Cloudflare censor nyocha na-ezighi ezi.
Ọ bụrụ n’etinye ederede anti-Cloudflare na Twitter, ị nwere ohere ịnweta nzaghachi n’aka onye ọrụ Cloudflare na ozi “Mba, ọ bụghị”.
Ọ bụrụ na biputere nyocha na saịtị na-adịghị mma, ha ga-anwa nyocha ya.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Ekekọrịta ozi nzuzo nke onye ọrụ
</summary>


Cloudflare nwere nsogbu mmekpa ahụ dị egwu.
Cloudflare na-ekerịta ozi nke ndị na-eme mkpesa banyere saịtị ndị a kwadoro.
Ha na-arịọ gị oge ụfọdụ ka ịnye ezigbo ID gị.
Ọ bụrụ na ịchọghị ka emegbue gị, wakpo gị, gbanye ma ọ bụ gbuo gị, ị ga - anọ ebe nrụọrụ weebụ webụsaịtị Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Liclọ ọrụ enyemaka nke onyinye afọ ọma
</summary>


CloudFlare na-arịọ maka enyemaka ọrụ ebere.
Ọ bụ ihe jọgburu onwe ya na ụlọ ọrụ America ga-arịọ maka enyemaka n'akụkụ ndị otu anaghị akwụ ụgwọ nke nwere ezigbo ihe kpatara ya.
Ọ bụrụ na ịchọrọ igbochi ndị mmadụ ma ọ bụ imebi oge ndị ọzọ, ịnwere ike ịchọ ịtụ pizzas maka ndị ọrụ Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Ebe ndị a na-akwụsị akwụsị
</summary>


Kedu ihe ị ga - eme ma ọ bụrụ na saịtị gị dajụọ na mberede?
Enwere akụkọ na Cloudflare na-ehichapụ nhazi nke onye ọrụ ma ọ bụ kwụsị ọrụ na-enweghị ịdọ aka ná ntị ọ bụla, na-agbachi nkịtị.
Anyị na-atụ aro ka ịchọta onye na-eweta ihe ka mma.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Discriminationkpa ókè na-ere ihe nchọgharị
</summary>


CloudFlare na-enye ndị na-eji Firefox ọrụ ọgwụgwọ kachasị mgbe ha na-enye ndị na-abụghị Tor-Browser Tor aka ọjọọ.
A na-enweta ọgwụgwọ ndị na-eji Torré nke juputara na-egbu javascript enweghị nsogbu.
Ahaghị nzi nnweta a bụ ihe nnọpụiche netwọrụ na ike nke ike.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- N'aka ekpe: Tor Browser, n'aka nri: Chrome. Otu adreesị IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ekpe: Tor Browser Javascript nwere nkwarụ, Kuki nyeere ya
- N'aka nri: Chrome Javascript enyerela aka, Kuki nwere nkwarụ

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (obere ihe nchọgharị) na-enweghị Tor (Clearnet IP)

| ***Ihe Nchọgharị*** | ***Nweta ọgwụgwọ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript enyere aka) | kwere ka nnweta |
| Firefox (Javascript enyere aka) | nweta abata emebi |
| Chromium (Javascript enyere aka) | nweta abata emebi |
| Chromium or Firefox (Javascript nwere nkwarụ) | ajụrụ nnweta |
| Chromium or Firefox (Kuki nwere nkwarụ) | ajụrụ nnweta |
| QuteBrowser | ajụrụ nnweta |
| lynx | ajụrụ nnweta |
| w3m | ajụrụ nnweta |
| wget | ajụrụ nnweta |


Ọ ga-adị mma iji bọtịnụ Audio iji dozie nsogbu dị mfe.

Ee, enwere bọtịnụ olu, mana ọ naghị arụ ọrụ Tor niile.
Will ga - enweta ozi a mgbe ịpịrị ya:

```
Gbalịa ọzọ
Kọmputa gị ma ọ bụ netwọk gị nwere ike izipu ajụjụ na-akpaghị aka.
Iji kpuchido ndị ọrụ anyị, anyị enweghị ike hazie arịrịọ gị ugbu a.
Maka nkọwa ndị ọzọ gaa na ibe enyemaka anyị
```

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Mkpesa ndị na-eme ntuli aka
</summary>


Ndị na-eme ntuli aka na steeti US na-edebanye aha ịtụ vootu site na weebụsaịtị odeakwụkwọ steeti na steeti ebe ha bi.
Secretarylọ ọrụ ndị odeakwụkwọ steeti Republican na-achịkwa na-etinye aka na ntuli aka na ntuli aka site na ịmebe mkpokọta onye odeakwụkwọ steeti site na Cloudflare.
Uzo ojoo nke Cloudflare na ndi oji Tor, onodu ya na MITM dika onodu ihe nlebara anya n’uwa dum na oru ya n’uzo na eme ka ndi n’enwe ntuli aka ghara inyocha aha.
Ndị otu nwere nnwere onwe na-achọkarị ihe nzuzo.
Mpempe akwụkwọ ndebanye aha ndị na-eme ntuli aka na-anakọta ozi dị omimi banyere ndọrọndọrọ ndọrọ ndọrọ ọchịchị nke onye na-ekwu okwu, adresị mmadụ, nọmba nchekwa ọha na ụbọchị ọmụmụ.
Ọtụtụ steeti na-emejupụta ozi ahụ naanị n'ihu ọha, mana Cloudflare na-ahụ ozi niile ahụ mgbe mmadụ debara aha votu.

Rịba ama na ndebanye akwụkwọ anaghị egbochi Cloudflare n'ihi na odeakwụkwọ nke ndị ọrụ ntinye data steeti ga-eji weebụsaịtị Cloudflare tinye data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org bụ weebụsaịtị nke ama ama maka ịnakọta ntuli aka ma mee ihe.
“ndị mmadụ nọ ebe niile na-amalite mkpọsa, na-akpọkọta ndị na-akwado, ma na-eso ndị na-eme mkpebi na-anya ụgbọala.”
O di nwute, otutu ndi mmadu apughi ilele Change.org ma obucha ya na nzacha ike nke Cloudflare.
A na-egbochi ha ịbịanye akwụkwọ mkpesa ahụ, si otú ahụ na-ewepụ ha n'usoro ọchịchị onye kwuo uche ya.
Iji usoro ọzọ na-enweghị igwe ojii dịka OpenPetition na-enyere aka idozi nsogbu ahụ.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare si "Athenian Project" na-enye ọkwa nchekwa nke ụlọ ọrụ steeti steeti na mpaghara.
Ha kwuru na "ndị otu ha nwere ike ịnweta ozi ntuli aka na ndebanye aha ndị ịtụ vootu" mana nke a bụ ụgha makana ọtụtụ mmadụ enweghị ike ịchọgharị saịtị ahụ ma ọlị.

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Ileghara mmasị onye ọrụ
</summary>


Ọ bụrụ n’ịhọrọ ihe, ị na-atụ anya na ịnweghị email ọ bụla gbasara ya.
Cloudflare leghaara mmasị nke onye ọrụ ma kesaa data ya na ụlọ ọrụ ndị ọzọ na-enweghị nkwenye ndị ahịa.
Ọ bụrụ n’ị na-eji atụmatụ efu ha, ha na-ezitere gị email oge ụfọdụ na-arịọ ịzụta ndenye aha kwa ọnwa.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Gha ụgha banyere nhichapụ data onye ọrụ
</summary>


Dabere na blọọgụ ahịa ndị ahịa ochie a, Cloudflare na-agha ụgha maka ihichapụ akaụntụ.
N'oge ugbu a, ọtụtụ ụlọ ọrụ na-echekwa data gị mgbe ị mechiri ma ọ bụ wepu akaụntụ gị.
Imirikiti ezigbo ụlọ ọrụ na-ekwu maka ya na iwu nzuzo ha.
Cloudflare? Ee e.

```
2019-08-05 CloudFlare zitere m nkwenye na ha wepụrụ akaụntụ m.
2019-10-02 Enwetara m email site na CloudFlare "n'ihi na abụ m onye ahịa"
```

Cloudflare amabeghị maka okwu a bụ "wepu".
Ọ bụrụ n’ewepu ya n’ezie, kedu ihe mere onye ahịa a jiri nwee email?
O kwukwara na amụma nzuzo nke Cloudflare ekwughi banyere ya.

```
Iwu nzuzo ha ohughi ekwuputaghi na ejigide data otu afo.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kedu ka ị ga - esi tụkwasị obi na Cloudflare ma ọ bụrụ na iwu nzuzo ha bụ LIE?

</details>

---

<details>
<summary>pịa m

## Debe ozi nkeonwe gị
</summary>


Ihichapụ akaụntụ Cloudflare bụ ọkwa siri ike.

```
Nyefee tiketi nkwado site na iji otu "Akaụntụ",
ma choo nhichapụ akaụntụ na ahu ozi.
Enweghị ngalaba ma ọ bụ kaadị akwụmụgwọ agbakwunyere na akaụntụ gị tupu ịrịọ nhichapụ.
```

Will ga-enweta ozi nkwenye a.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Anyị amalitela ịhazi arịrịọ nhichapụ gị" mana "Anyị ga-anọgide na-echekwa ozi nkeonwe gị".

You nwere ike "ịtụkwasị" nke a?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Biko gaa n’ihu na peeji na-esonụ:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ig.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
